★內地電子商務法1月1日實施--沒有中文標籤奶粉 一律不得在網上銷售

2019年1月1日，中國將會實施電子商務法，早幾年十分盛行的微信商戶、代購等，都需要登記及納稅。

個人代購、朋友圈微商、直播賣物均要註冊

新法例規定，透過互聯網等訊息網絡從事銷售商品或者提供服務，無論是個人還是組織，包括淘寶、京東等平台上的代購，微信朋友圈的微商，以及網絡直播平台中出售東西的主播，都屬於電子商務經營者。

沒有中文標籤奶粉 一律不得在網上銷售

上述人士都要取得採購國和中國雙方的營業執照才能營業，亦需要繳稅，違規最高罰款200萬元人民幣。

這項規定完全改變一些個人代購或銷售的網上生態，特別是有一條文，規定沒有中文標籤、不是國家認監委認證工廠生產、未獲取配方註冊證的嬰兒奶粉，不得在網絡上銷售，可說是斷了不少代購的財路。